<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2026 _kote <143940725+le-kote@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2026 PuroSlavKing <puroslavking@yahoo.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>

  # Хитинид

  Хитинид — вид разумных насекомоподобных существ, облаченных в прочные хитиновые панцири. За спиной у них располагается сегментированное брюшко, а их движения зачастую сопровождаются характерным щелканьем и трением конечностей.

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - Не думайте только о себе при принятии каких-то решений, думайте о том, принесёт ли это пользу остальному улью.
  - Помимо обычной речи, используйте язык тела. Потирание конечностями, например предплечьями, движения усиками, изменение положения брюшка. Звуки, издаваемые при трении частей тела, могут служить невербальным индикатором настроения.
  - Цените порядок, иерархию и коллективные цели. Индивидуализм может восприниматься как слабость или угроза. Если вы принадлежите к касте, старайтесь вести себя соответственно ей.
  - Выражайте эмоции более сдержанно, чем люди. Ярость может проявляться в напряжении мускулов и резких движениях, страх – в попытке “сжаться” или спрятать уязвимые части тела, радость – в более активных, но все еще “насекомоподобных” движениях.

  ## Культура

  Культура Хитинидов глубоко укоренена в коллективизме и строгой иерархии, подобно обществу настоящих насекомых. Их общество строится на принципах общей пользы и выживания всей колонии или улья.
  Социальная структура общества основана на четком разделении на касты, каждая из которых выполняет свою функцию. Любое отклонение от предписанной роли строго карается. Личные амбиции и желания подчинены интересам группы. Решения принимаются с учетом пользы для большинства, а не отдельных индивидов.
  В обществе ценится целесообразность и эффективность. Предпочтение отдается практичным и результативным решениям, основанным на логике и пользе для колонии, а не эмоциях или субъективных суждениях. Порядок, дисциплина и предсказуемость важны. Хаос или непредсказуемость воспринимаются как угроза.
  В религиозной сфере они могут поклоняться "Верховному Рою" или "Великому Улью", а также почитать предков, чьи души стали частью коллективного разума. Ритуалы, связанные с ростом, размножением и защитой колонии, играют важную роль. Традиции включают циклы роста, линьки, сезонные миграции и праздники в честь важных событий, таких как рождение королевы или успешная защита от внешних угроз.

  ## Касты

  - Рабочие (Трутни/Строители):
  Самая многочисленная каста. Обладают развитыми челюстями для рытья, строительными придатками и силой для переноски тяжестей. Их хитиновый покров может быть более грубым и менее ярким.
  Трудолюбивые, послушные, не склонны к размышлениям, сосредоточены на выполнении своих обязанностей. Могут быть несколько наивны или простодушны.

  - Воины (Стражи/Защитники):
  Более крепкие и агрессивные Хитиниды. Их хитин толще, конечности могут быть снабжены острыми шипами или клешнями. Брюшко может быть модифицировано для хранения яда или для выброса агрессивных веществ.
  Агрессивные, бдительные, лояльны к своей колонии. Ценят силу и боевые навыки. Могут проявлять недоверие к чужакам.

  - Рабочие-исследователи/Добытчики:
  Хитиниды с развитыми органами чувств (усики, глаза), способные ориентироваться в сложных условиях и находить новые ресурсы. Могут иметь более тонкий хитин для ловкости.
  Любопытные, осторожные, но решительные. Ценят новые знания и открытия, но всегда с точки зрения пользы для всей колонии.

  - Специалисты/Инженеры:
  Хитиниды с более тонкими и ловкими придатками, способные манипулировать сложными механизмами или создавать уникальные структуры. Возможно, имеют более развитый мозг.
  Интеллектуальные, сосредоточенные, аналитичные. Могут быть более отстраненными от суеты простых рабочих. Ценят логику и инновации.

  - Пророки/Шаманы:
  Хитиниды, которые, возможно, связаны с коллективным разумом, предками или божествами. Их внешний вид может быть более необычным, с яркими узорами на хитине или особыми структурами.
  Загадочные, отстраненные, говорят притчами или символами. Могут обладать необычной мудростью или вести себя эксцентрично.

  - Королева:
  Крупнейший и наиболее развитый Хитинид, центр всей колонии. Ее тело может быть огромным, с увеличенным брюшком для деторождения.
  Как правило, не является играбельным персонажем, но ее присутствие и приказы передаваемые через других Хитинидов формируют основу общества.

</Document>
