<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2026 _kote <143940725+le-kote@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2026 PuroSlavKing <puroslavking@yahoo.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>

  # Ферокси

  Ферокси — это вид чешуйчатых гуманоидов, эволюционировавших из океанических хищников. Их тела покрыты прочной, переливающейся чешуёй, а головы напоминают акулий силуэт с острыми зубами, жабрами и мощными челюстями. Они обладают сильным телосложением, адаптированным для плавания и боя, такими как перепончатые конечности, боковые плавники и сенсорные органы, улавливающие вибрации в воде или космосе.

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - Будьте импульсивным хищником. Ферокси уважают сильных лидеров и избегают бессмысленной жестокости, предпочитая "охоту с честью".
  - Используйте жесты наравне с обычной речью. Чаще показывайте свои эмоции и выражайте их. Используйте шипение, рычание, бейте хвостом о землю, раскрывайте пасть.
  - Описывайте мир через их уникальные чувства, они "чуют" страх или ложь как вибрации, что делает их отличными детекторами обмана в переговорах или бою.

  ## Родной мир

  Ферокси произошли с планеты Акварис — огромного океанического мира в секторе Зета-Риф, покрытого на 95% бурными морями с редкими архипелагами вулканических островов. Атмосфера плотная, насыщенная солью и йодом, с гравитацией, адаптированной для подводной жизни. Подводные города ферокси вырублены в коралловых рифах и вулканических пещерах, с системами гидроподъёмов и биолюминесцентным освещением. Планета богата хищными морскими существами, что сформировало их культуру охоты, но частые штормы и цунами сделали ферокси мастерами навигации. После открытия космоса Акварис стал одним из портов для флотов.

  ## Культура

  Культура ферокси строится на принципах "охоты и стаи" — выживании через коллективную силу и индивидуальную доблесть. Общество организовано в кланы, где лидеры — "альфы" — доказывают власть через ритуальные поединки или успешные охоты на космических "китов" (гигантские астероиды или вражеские флоты). Религия почитает "Великого Течения" — мифическую силу, связывающую океаны и звёзды, с жрецами, предсказывающими судьбу по вибрациям. Искусство включает чешуйчатые татуировки с символами побед и резные коралловые тотемы. Ферокси — воинственные дипломаты: они заключают альянсы через "кровные клятвы" (обмен чешуёй), но презирают слабость, видя в ней "мёртвую воду". В галактике они известны как наёмники и исследователи, но их традиции запрещают порабощение — "охотник не держит добычу в клетке".

</Document>
