<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2026 _kote <143940725+le-kote@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2026 PuroSlavKing <puroslavking@yahoo.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>

  # Плазмалюд

  Плазмалюды — это остатки космического вида, поражённого синдромом Плазмареструктуры. Они родом из насыщенного плазмой мира Бор.

  ## Рекомендации к отыгрышу

  - Придерживайтесь схемы именования. При выборе имени используйте слова, отсылающие к химическим элементам, молекулам и атомам.
  - Будьте эмоционально спокойными и равнодушными. Не используйте ругательства или мат. Ваши эмоции — это их отсутствие.
  - Общайтесь в возвышенной манере. Говорите пафосно и развёрнутыми предложениями.
  - На станции присутствуют в основном плазмалюды представляющие Технократов. Они отличаются своим стремлением к прогрессу, и, как правило, относят себя к инженерным профессиям, либо к работам, связанных с газами.
  - Плазмалюды Теократы ненавидят воксов, НТ и Технократов. Это предательское (Антагонист) течение, которое выступает за установление теократии на Боре.
  - Плазмалюды стараются сделать свой отдельный угол на объектах, где имеются и другие разумные, помимо них. В этом уголке они чувствуют себя в безопасности и больше походят по поведению на обычных людей.
  - Плазмалюды не говорят в привычном стиле. Как правило их стиль речи — возвышенный. Чтобы понять, как это — можете вспомнить старые книги из 17-18 века, где люди говорили в возвышенном стиле, вставляя цитаты на разных языках. Как понятно, плазмалюды говорят пафосно, некоторые вовсе рифмуют слова и предложения, составляя единый стих. Прочие же вставляют так много слов из мёртвых языков, что невозможно понять, о чём вообще говорит плазмалюд.
  - Плазмалюды, как бесполые существа, без надобностей в жизни (создания семьи, поиска пропитания и иных ограничений) лишены огромного спектра бытовых чувств — например, привязанности к коллегам или стресса из-за работы. Они невыразительны и попросту не понимают переживания иных рас касательно почти всего происходящего. Не используйте ругательства/мат. Ваши эмоции — это их отсутствие.
  - Технократы (простые работники станции, НЕ антагонисты) зачастую скептично относятся к политике НаноТрейзен (в то время как Теократы в открытую ненавидят корпорацию), хотя известны случаи нейтрального или даже лояльного отношения (крайне редко!).

  ## Культура

  Родина плазмалюдов усеяна различными древними сооружениями в до сих пор неизученных стилях, напоминающие смесь деконструктивизма и примитивизма.
  Согласно архитектурным исследованиям, которые были проведены на Боре, некоторые из этих сооружений датируются примерно 0,5 млн лет назад, что, возможно, делает плазмалюдов одними из старейших сохранившихся известных видов в галактике. На сегодняшний день эти сооружения являются объектами религиозного значения.
  Религия имеет основополагающее значение в культуре плазмалюдов. Они философствуют, рассуждают на темы жизни и смерти, ведут очень принципиальный образ жизни. Плазмалюды не склонны к написанию художественной литературы, в отличие от религиозных проповедей и песнопений. К слову, редкий плазмалюд откажется от подарка в виде книги. Религия дает нравственные ориентиры для повседневного поведения плазмалюдов. Формулируя нравственные нормы и ценности, она возводит их на уровень священных заповедей, от соблюдения которых зависит спасение верующих.
  Сама же религия плазмалюдов сильно отличается от тех, что распространены в человеческой или других верах.
  Их песнопения, судя по всему, прошли огромную временную трансформацию и спустя такое количество времени звучат необычно для стороннего наблюдателя, так как проходят. Абсолютно без слов, передавая эмоции с помощью звуков, однако сопровождаются проповедями которые несут в себе учения, передаваемые из поколения в поколение.
  Плазмалюды используют странные изобретения, основанные на их собственных разработках, для воспроизведения музыки, если эти звуки можно называть «музыкой» в привычном понимании. Музыка плазмалюдов больше походит на звуки природы: грома, иногда удары молний или каких-то необычных субстанций (плазмы или чего-то подобного), сталкивающихся друг с другом, либо же находясь в абсолютной гармонии издавая продолжительные но очень разнообразные звуки, меняя тембр и тональность.
  Эти разработки еще недостаточно исследованы, и по полученным данным могут использоваться только в среде Бора, видимо с использованием особенностей окружающей среды.
  Стоит отметить, что общество плазмалюдов состояло из общин. Количество общин в каждом поселении обычно 6-7 штук. Несмотря на такое абстрактное разделение в интересах, сами плазмалюды до «великого предательства» относились друг к другу с глубоким уважением, помогали друг другу и вели открытый образ жизни. Это является результатом действия религии и многих лет философии. Среди плазмалюдов считалось, что каждый член общества должен уважать взгляды другого, а также имел место быть устоявшийся догмат «не навреди», который практиковался с далёкого прошлого. Несмотря на проблемы с воксами-пиратами, плазмалюды смогли сохранить свою философию и противостоять угрозе.
  В определение плазмалюдского искусства также входят единоборства, похожие на рестлинг, а также фехтование на мечах, напоминающих земные скимитары.
  Касаясь темы семьи также стоит отметить, что существуют плазмалюды-аскеты, которые отвергли привычные устои общества и занялись горничеством и кочевничеством. Чаще всего такие особи покинули общество , так как не смогли найти себе в нём места или просто неспособны к воспроизведению искусства и являются балластом для любой общины.

</Document>
